 let common = [
    {question: "Что необходимо учитывать при выборе антимикробных препаратов для лечения инфекционного заболевания?",
    answer1: "этиологию заболевания (или предположение о его этиологии)",
    answer2: "данные о чувствительности к АМП возбудителей инфекционного заболевания (или прогнозируемой чувствительности)",
    answer3: "факторы со стороны пациента, которые часто оказывают существенное влияние на выбор АМП",
    answer4: "все вышеуказанное",
    correct: ["answer4"],
    },
    {question: "Какие методы используются в настоящее время для идентификации возбудителей инфекционных заболеваний?",
    answer1: "микробиологические",
    answer2: "иммунологические",
    answer3: "молекулярно-генетические",
    answer4: "все вышеуказанные",
    correct: ["answer4"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных правил забора клинического материала не является обязательным?",
    answer1: "оценка риск/польза для пациента при выборе метода забора материала",
     answer2: "проведение забора материала до начала антимикробной терапии",
    answer3: "использование специальных транспортных сред",
    answer4: "своевременная доставка материала в лабораторию в возможно краткие сроки",
    correct: ["answer3"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных методов определения чувствительности относятся к полуколичественным?",
        answer1: "диско-диффузионный",
        answer2: "метод разведения в агаре",
        answer3: "метод разведения в бульоне",
        answer4: "метод Етестов",
        answer5: "ни один из указанных",
        correct: ["answer1"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных методов определения чувствительности относятся к полуколичественным?",
        answer1: "метод разведения в агаре",
        answer2: "метод разведения в бульоне",
        answer3: "метод Етестов",
        answer4: "диско-диффузионный",
        answer5: "ни один из указанных",
        correct: ["answer1"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных методов определения чувствительности относятся к количественным?",
        answer1: "диско-диффузионный",
        answer2: "метод разведения в агаре",
        answer3: "метод разведения в бульоне",
        answer4: "метод Етестов",
        answer5: "ни один из указанных",
        correct: ["answer2", "answer3", "answer4"]
    },
    {question: "Какие из перечисленных факторов со стороны пациента могут оказать влияние на выбор соответствующих антимикробных препаратов",
        answer1: "нежелательные реакции на препараты в анамнезе?",
        answer2: "возраст пациента",
        answer3: "генетические/метаболические особенности",
        answer4: "беременность",
        answer5: "функции печени и почек",
        answer6: "локализация инфекции",
        answer7: "все указанные",
        answer8: "ни один из указанных",
        correct: ["answer7"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных ниже препаратов не применяют у пациентов в возрасте до 8 лет?",
        answer1: "пенициллины",
        answer2: "макролиды",
        answer3: "сульфаниламиды",
        answer4: "тетрациклины",
        answer5: "все указанные",
        correct: ["answer4"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных ниже препаратов могут вызывать гемолиз у лиц с дефицитом глюкозы-6-фосфат дегидрогеназы?",
        answer1: "пенициллины",
        answer2: "макролиды",
        answer3: "сульфаниламиды",
        answer4: "тетрациклины",
        answer5: "хлорамфеникол",
        correct: ["answer3", "answer5"],
    },
    {question: "Какие препараты считаются безопасными для применения у беременных?",
        answer1: "пенициллины",
        answer2: "эритромицин",
        answer3: "цефалоспорины",
        answer4: "тетрациклины",
        answer4: "хлорамфеникол",
        answer4: "метронидазол",
        correct: ["answer1", "answer2", "answer3"],
    },
    {question: "Для каких из перечисленных ниже препаратов всегда требуется коррекция дозы при нарушении функции почек?",
        answer1: "Для каких из перечисленных ниже препаратов всегда требуется коррекция дозы при нарушении функции почек",
        answer2: "аминогликозиды",
        answer3: "тетрациклины",
        correct: ["answer2"],
    },
    {question: "Для каких из перечисленных ниже препаратов всегда требуется коррекция дозы при нарушении функции печени?",
        answer1: "эритромицин",
        answer2: "аминогликозиды",
        answer3: "цефоперазон",
        correct: ["answer1"],
    },
    {question: "Назовите 5 основных причин для использования комбинаций антимикробных препаратов",
        answer1: "профилактика возникновения резистентности",
        answer2: "снижение стоимости терапии",
        answer3: "наличие полимикробной инфекции",
        answer4: "эмпирическая терапия",
        answer5: "снижение токсичности",
        answer6: "достижение синергизма",
        answer7: "достижение более быстрого клинического эффекта",
        correct: ["answer1", "answer3", "answer4", "answer5", "answer6"],
    },
    {question: "Назовите 3 наиболее значимых опасности нерационального использования комбинаций антимикробных препаратов",
        answer1: "синергизм",
        answer2: "антагонизм",
        answer3: "аддитивный (индифферентный) эффект",
        answer4: "увеличение стоимости терапии",
        answer4: "снижение стоимости терапии",
        answer4: "развитие нежелательных реакций",
        correct: ["answer2", "answer4", "answer6"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных ниже путей введения антимикробных препаратов используются наиболее часто в клинической практике?",
        answer1: "пероральный",
        answer2: "интраартериальный",
        answer3: "интратекальный",
        answer4: "парентеральный",
        answer5: "интрасиновиальный",
        correct: ["answer1", "answer4"],
    },
    {question: "Какие из перечисленных ниже путей введения антимикробных препаратов нет необходимости использовать в клинической практике?",
        answer1: "пероральный",
        answer2: "интраплевральный",
        answer3: "интраперикардиальный",
        answer4: "парентеральный",
        answer5: "интрасиновиальный",
        answer6: "интраперитонеальный",
        correct: ["answer2", "answer3", "answer5", "answer6"],
    },
    {question: "Какой из перечисленных ниже видов мониторинга эффективности терапии является самым важным?",
        answer1: "мониторинг клинических симптомов и признаков заболевания",
        answer2: "мониторинг сывороточных концентраций антимикробных препаратов",
        answer3: "определение бактерицидного титра сыворотки",
        correct: ["answer1"],
    },
    {question: "Возбудителями инфекционных заболеваний у человека могут быть:",
        answer1: "бактерии",
        answer2: "вирусы",
        answer3: "простейшие",
        answer4: "грибы",
        answer5: "все указанные",
        correct: ["answer5"],
    },
    {question: "Природная резистентность",
        answer1: "появляется в результате использования антибиотиков",
        answer2: "является постоянным видовым признаком",
        correct: ["answer2"],
    },
    {question: "Формирование резистентности у бактерий может происходить в результате:",
        answer1: "продукции бактериями инактивирующих ферментов",
        answer2: "модификации мишени действия антибактериальных препаратов",
        answer3: "нарушения проницаемости внешних структур микробной клетки",
        answer4: "образования капсулы",
        correct: ["answer1", "answer2", "answer3"],
    },
    {question: "Резистентность к пенициллину не характерна для:",
        answer1: "Staphylococcus aureus",
        answer2: "Streptococcus pneumoniae",
        answer3: "Enterococcus faecalis",
        answer4: "Streptococcus pyogenes",
        answer5: "Escherichia coli",
        correct: ["answer4"],
    },
    {question: "Резистентность у стафилококков к оксациллину обусловлена:",
        answer1: "продукцией бета-лактамаз",
        answer2: "активным выведением оксациллина из бактериальной клетки",
        answer3: "формированием метаболического шунта",
        answer4: "модификацией мишени действия оксациллина – ПСБ",
        correct: ["answer4"],
    },
    {question: "Природной резистентностью к аминогликозидам обладают:  ",
        answer1: "Pseudomonas aeruginosa",
        answer2: "Staphylococcus aureus",
        answer3: "Сlostridium difficile",
        answer4: "Escherichia coli",
        answer5: "Enterobacter cloacae",
        correct: ["answer1", "answer4"],
    },
    {question: "К -лактамным антибиотикам относятся: ",
        answer1: "ампициллин",
        answer2: "пенициллин",
        answer3: "цефотаксим",
        answer4: "ципрофлоксацин",
        answer5: "спирамицин",
        answer6: "линкомицин",
        correct: ["answer1", "answer2", "answer3"],
    },
    {question: "К макролидным антибиотикам относятся: ",
        answer1: "нетилмицин",
        answer2: "азитромицин",
        answer3: "карбенициллин",
        answer4: "цефуроксим",
        answer5: "кларитромицин",
        answer6: "ванкомицин",
        answer7: "спирамицин",
        correct: ["answer2", "answer5", "answer7"],
    },
    {question: "К аминогликозидным антибиотикам относятся:  ",
        answer1: "амоксициллин",
        answer2: "амикацин",
        answer3: "клиндамицин",
        answer4: "гентамицин",
        answer5: "рокситромицин",
        answer6: "тобрамицин",
        answer7: "рифампицин",
        correct: ["answer2", "answer4", "answer6"],
    },
    {question: "К хинолонам относятся: ",
        answer1: "ципрофлоксацин",
        answer2: "канамицин",
        answer3: "пипемидовая кислота",
        answer4: "рифампицин",
        answer5: "моксифлоксацин",
        answer6: "гатифлоксацин",
        answer7: "ванкомицин",
        correct: ["answer1", "answer3", "answer5", "answer6"],
    },
    {question: "Укажите полиеновые противогрибковые препараты:",
        answer1: "Укажите полиеновые противогрибковые препараты:",
        answer2: "флуцитозин",
        answer3: "нистатин",
        answer4: "кетоконазол",
        answer5: "каспофунгин",
        answer6: "леворин",
        correct: ["answer1", "answer3", "answer6"],
    },
    {question: "Укажите противогрибковые препараты:",
        answer1: "фосфомицин",
        answer2: "тербинафин",
        answer3: "флуцитозин",
        answer4: "спектиномицин",
        answer4: "линезолид",
        answer4: "каспофунгин",
        correct: ["answer2", "answer4", "answer6"],
    },
    {question: "Укажите группы антиретровирусных препаратов:",
        answer1: "ингибиторы нейроаминидазы",
        answer2: "ингибиторы протеаз",
        answer3: "ингибиторы дигидрофолатредуктазы",
        answer4: "нуклеозидные ингибиторы обратной транскриптазы",
        answer5: "ненуклеозидные ингибиторы обратной транскриптазы",
        answer6: "ингибиторы топоизомераз",
        correct: ["answer2", "answer4", "answer5"],
    },
    {question: "Укажите препараты, активные против герпес-вирусов:",
        answer1: "ацикловир",
        answer2: "ацикловир",
        answer3: "зидовудин",
        answer4: "видарабин",
        answer5: "фоскарнет",
        answer6: "ламивудин",
        answer7: "валацикловир",
        correct: ["answer1", "answer4", "answer5", "answer7"],
    },
    {question: "Выберите утверждения, правильные для ацикловира:",
        answer1: "ацикловир является пролекарством",
        answer2: "ацикловир отличается высокой селективностью действия в отношении инфицированных клеток",
        answer3: "противовирусной активностью обладает ацикловиртрифосфат",
        answer4: "ацикловир активен в отношении вирусов гриппа, парагриппа, герпес вирусов",
        answer5: "ацикловир нарушает синтез вирусной ДНК",
        correct: ["answer2", "answer3", "answer5"],
    },
    {question: "Что входит в предмет изучения клинической фармакологии? ",
        answer1: "Фармакодинамика",
        answer2: "Фармакоэкономика",
        answer3: "Фармакоэпидемиология",
        answer4: "Лекарственные взаимодействия",
        answer4: "Общая рецептура ",
        correct: ["answer1", "answer2", "answer3", "answer4"],
    },
    {question: "Что изучает фармакодинамика? ",
        answer1: "Всасывание ЛС",
        answer2: "Механизм действия ЛС",
        answer3: "Действие ЛС на рецепторы",
        answer4: "Концентрацию ЛС в крови",
        answer5: "Метаболизм ЛС",
        correct: ["answer2", "answer3"],
    },
    {question: "Что изучает фармакокинетика? ",
        answer1: "Комплаентность",
        answer2: "Всасывание ЛС",
        answer3: "Распределение ЛС в организме",
        answer4: "Механизм действия ЛС",
        answer5: "Экскрецию ЛС",
        correct: ["answer2", "answer3", "answer5"],
    },
    {question: "Что такое международное непатентованное название ЛС? ",
        answer1: "Название, определяющее принадлежность ЛС к фармакологической группе",
        answer2: "Название, отражающее химическую структуру ЛС",
        answer3: "Название, которое присваивается фармацевтической компанией, производящей ЛС",
        correct: ["answer1"],
    },
    {question: "Какое название препарата является международным непатентованным?",
        answer1: "Цефазолин",
        answer2: "Цефамезин",
        answer3: "Кефзол",
        correct: ["answer1"],
    },    
]

let dynamic = [
    {question: "Природная резистентность: ",
    answer1: "появляется в результате использования антибиотиков",
    answer2: "является постоянным видовым признаком",
    correct: ["answer2"],
    },
    {question: "Формирование резистентности у бактерий может происходить в результате:",
        answer1: "продукции бактериями инактивирующих ферментов",
        answer2: "модификации мишени действия антибактериальных препаратов",
        answer3: "нарушения проницаемости внешних структур микробной клетки",
        answer4: "образования капсулы",
        correct: ["answer1", "answer2", "answer3"],
},
{question: "Что изучает фармакодинамика? ",
        answer1: "Всасывание ЛС",
        answer2: "Механизм действия ЛС",
        answer3: "Действие ЛС на рецепторы",
        answer4: "Концентрацию ЛС в крови",
        answer5: "Метаболизм ЛС",
        correct: ["answer2", "answer3"],
    },
]

let penicillin = [
    {question: "Резистентность к пенициллину не характерна для:",
        answer1: "Staphylococcus aureus",
        answer2: "Streptococcus pneumoniae",
        answer3: "Enterococcus faecalis",
        answer4: "Streptococcus pyogenes",
        answer5: "Escherichia coli",
        correct: ["answer4"],
    },
    {question: "Резистентность у стафилококков к оксациллину обусловлена:",
        answer1: "продукцией бета-лактамаз",
        answer2: "активным выведением оксациллина из бактериальной клетки",
        answer3: "формированием метаболического шунта",
        answer4: "модификацией мишени действия оксациллина – ПСБ",
        correct: ["answer4"],
    },
]

let aminoglycoside = [
    {question: "Природной резистентностью к аминогликозидам обладают:  ",
        answer1: "Pseudomonas aeruginosa",
        answer2: "Staphylococcus aureus",
        answer3: "Сlostridium difficile",
        answer4: "Escherichia coli",
        answer5: "Enterobacter cloacae",
        correct: ["answer1", "answer4"],
    },
]

let macrolide = [
    {question: "К макролидным антибиотикам относятся: ",
        answer1: "нетилмицин",
        answer2: "азитромицин",
        answer3: "карбенициллин",
        answer4: "цефуроксим",
        answer5: "кларитромицин",
        answer6: "ванкомицин",
        answer7: "спирамицин",
        correct: ["answer2", "answer5", "answer7"],
    },
    {question: "К аминогликозидным антибиотикам относятся:  ",
        answer1: "амоксициллин",
        answer2: "амикацин",
        answer3: "клиндамицин",
        answer4: "гентамицин",
        answer4: "рокситромицин",
        answer4: "тобрамицин",
        answer4: "рифампицин",
        correct: ["answer2", "answer4", "answer6"],
    },
]

let hinolons = [
    {question: "К хинолонам относятся: ",
        answer1: "ципрофлоксацин",
        answer2: "канамицин",
        answer3: "пипемидовая кислота",
        answer4: "рифампицин",
        answer4: "моксифлоксацин",
        answer4: "гатифлоксацин",
        answer4: "ванкомицин",
        correct: ["answer1", "answer3", "answer5", "answer6"],
    },
]

let antimycotic = [
    {question: "Укажите полиеновые противогрибковые препараты:",
        answer1: "Укажите полиеновые противогрибковые препараты:",
        answer2: "флуцитозин",
        answer3: "нистатин",
        answer4: "кетоконазол",
        answer5: "каспофунгин",
        answer6: "леворин",
        correct: ["answer1", "answer3", "answer6"],
    },
    {question: "Укажите противогрибковые препараты:",
        answer1: "фосфомицин",
        answer2: "тербинафин",
        answer3: "флуцитозин",
        answer4: "спектиномицин",
        answer4: "линезолид",
        answer4: "каспофунгин",
        correct: ["answer2", "answer4", "answer6"],
    },
]

let antiviral = [
    {question: "Укажите группы антиретровирусных препаратов:",
        answer1: "ингибиторы нейроаминидазы",
        answer2: "ингибиторы протеаз",
        answer3: "ингибиторы дигидрофолатредуктазы",
        answer4: "нуклеозидные ингибиторы обратной транскриптазы",
        answer5: "ненуклеозидные ингибиторы обратной транскриптазы",
        answer6: "ингибиторы топоизомераз",
        correct: ["answer2", "answer4", "answer5"],
    },
    {question: "Укажите препараты, активные против герпес-вирусов:",
        answer1: "ацикловир",
        answer2: "ацикловир",
        answer3: "зидовудин",
        answer4: "видарабин",
        answer4: "фоскарнет",
        answer4: "ламивудин",
        answer4: "валацикловир",
        correct: ["answer1", "answer4", "answer5", "answer7"],
    },
    {question: "Выберите утверждения, правильные для ацикловира:",
        answer1: "ацикловир является пролекарством",
        answer2: "ацикловир отличается высокой селективностью действия в отношении инфицированных клеток",
        answer3: "противовирусной активностью обладает ацикловиртрифосфат",
        answer4: "ацикловир активен в отношении вирусов гриппа, парагриппа, герпес вирусов",
        answer5: "ацикловир нарушает синтез вирусной ДНК",
        correct: ["answer2", "answer3", "answer4"],
    },
]

let introduction = [
    {question: "Что входит в предмет изучения клинической фармакологии? ",
        answer1: "Фармакодинамика",
        answer2: "Фармакоэкономика",
        answer3: "Фармакоэпидемиология",
        answer4: "Лекарственные взаимодействия",
        answer4: "Общая рецептура ",
        correct: ["answer1", "answer2", "answer3", "answer4"],
    },
    {question: "Что изучает фармакодинамика? ",
        answer1: "Всасывание ЛС",
        answer2: "Механизм действия ЛС",
        answer3: "Действие ЛС на рецепторы",
        answer4: "Концентрацию ЛС в крови",
        answer5: "Метаболизм ЛС",
        correct: ["answer2", "answer3"],
    },
    {question: "Что изучает фармакокинетика? ",
        answer1: "Комплаентность",
        answer2: "Всасывание ЛС",
        answer3: "Распределение ЛС в организме",
        answer4: "Механизм действия ЛС",
        answer5: "Экскрецию ЛС",
        correct: ["answer2", "answer3", "answer5"],
    },
    {question: "Что такое международное непатентованное название ЛС? ",
        answer1: "Название, определяющее принадлежность ЛС к фармакологической группе",
        answer2: "Название, отражающее химическую структуру ЛС",
        answer3: "Название, которое присваивается фармацевтической компанией, производящей ЛС",
        correct: ["answer1"],
    },
    {question: "Какое название препарата является международным непатентованным?",
        answer1: "Цефазолин",
        answer2: "Цефамезин",
        answer3: "Кефзол",
        correct: ["answer1"],
    },
    {question: "Какие утверждения отражают понятие «комплаентность»?",
        answer1: "Какие утверждения отражают понятие «комплаентность»? ",
        answer2: "Приверженность пациента лечению",
        answer3: "Выполняемость пациентом врачебных рекомендаций",
        answer4: "Правильное назначение ЛС",
        correct: ["answer2", "answer3"],
    },
]

let kinetica = [
    {question: "Что изучает фармакокинетика? ",
        answer1: "Комплаентность",
        answer2: "Всасывание ЛС",
        answer3: "Распределение ЛС в организме",
        answer4: "Механизм действия ЛС",
        answer5: "Экскрецию ЛС",
        correct: ["answer2", "answer3", "answer5"],
    },
]

export default common;